\addcontentsline{toc}{chapter}{Bibliografia}
\begin{thebibliography}{99}
\thispagestyle{empty}
\bibitem{finzi} {\bfseries Bruno Finzi}, 
	{\em Meccanica Razionale},
	1 Vol.,
	terza edizione, Zanichelli, Bologna, 1959. 

\bibitem{goldstein} {\bfseries Herbert Goldstein}, 
		{\em Classical Mechanics}, 
	 second edition, Addison-Wesley Publishing Company, Reading,
	Massachusetts, 1980.

\bibitem{levicivita} {\bfseries Tullio Levi-Civita}, {\bfseries Ugo Amaldi}, 
	{\em Compendio di Meccanica Razionale}, 2 Voll.,
	seconda edizione riveduta, Zanichelli, Bologna, 1938.

\bibitem{whittaker} {\bfseries Edmund T. Whittaker}, 
	{\em A Treatise on the Analytical Dynamics of Particles and Rigid Bodies},
	fourth edition, Cambridge University Press, Cambridge, 1947.

\bibitem{aristotele} {\bfseries [Aristotele]},
		{\em Meccanica},
		 a cura di Maria Fernanda Ferrini,
		Bompiani, Milano, 2010.

\bibitem{mach} {\bfseries Ernst Mach}, 
	{\em La Meccanica nel suo Sviluppo Storico-Critico},
	Bollati Boringhieri, Torino, 1977. 

\bibitem{giordana} {\bfseries Franco Giordana}, 
	{\em Lezioni di Meccanica delle Macchine},
	Edizioni Spiegel, Milano, 2001. 

\bibitem{denavit} {\bfseries Richard S. Hartenberg}, {\bfseries Jacques
 Denavit},
        {\em Kinematic Synthesis of Linkages},
        McGraw-Hill, New York, 1964.

\bibitem{sesini1} {\bfseries Ottorino Sesini},
	{\em Meccanica Applicata alle Macchine},
	{\em Parte Prima}, {\em Cinematica},
	Casa Editrice Ambrosiana, Milano, 1964.	

\bibitem{pellicano} {\bfseries Massimo Callegari},
	{\bfseries Pietro Fanghella}, {\bfseries Francesco Pellicano},
	{\em Meccanica Applicata alle Macchine},
	seconda edizione, Citt\`a Studi Edizioni, Milano, 2017.

\bibitem{punzi} {\bfseries Giovanni Battista Punzi},
	{\em Corso Superiore Completo di Meccanica Generale ed Applicata},
	{\em Volume Secondo},
	seconda edizione riveduta, Hoepli, Milano, 1978.

\bibitem{henriot} {\bfseries Georges Henriot},
	{\em Ingranaggi}. {\em Trattato teorico e pratico}, Vol. 1 e Vol. 2,
	Tecniche Nuove, Milano, 1977.

\bibitem{guiggiani} {\bfseries Massimo Guiggiani},
	{\em Generazione per Inviluppo di Ruote Dentate ad Evolvente},
 in $<$http://docenti.ing.unipi.it/guiggiani-m/guiggiani-ruote-dentate.pdf$>$.

\bibitem{righettini} {\bfseries Guido Ruggieri},
	{\bfseries Paolo Righettini},
        {\em Ruote Dentate con Spostamento del Profilo},
      	McGraw-Hill, Milano, 2003.

\bibitem{martin} {\bfseries George H. Martin},
        {\em Kinematics and Dynamics of Machines}, second edition,
        McGraw-Hill, New York, 1982.

\bibitem{sesini3} {\bfseries Ottorino Sesini},
        {\em Meccanica Applicata alle Macchine},
        {\em Parte Terza}, {\em Le Coppie Elementari nelle Macchine},
        Casa Editrice Ambrosiana, Milano, 1964.

\bibitem{ruggieri} {\bfseries Pier Luigi Magnani},
	{\bfseries Guido Ruggieri},
        {\em Meccanismi per Macchine Automatiche},
        UTET, Torino, 1986.

\bibitem{hrones} {\bfseries John A. Hrones},
	{\bfseries George L. Nelson},
        {\em Analysis of the Four-Bar Linkage}. {\em Its Application to
        the Synthesis of Mechanisms},
        The MIT Press, Cambridge (MA), 1951.

\bibitem{hartog} {\bfseries  Jacob Pieter Den Hartog},
        {\em Mechanics},
        Dover Publications, New York, 1948.
 
\bibitem{molian} {\bfseries Samuel Molian},
        {\em The Design of Cam Mechanisms and Linkages},
        Constable, London, 1968.

\bibitem{timoshenko} {\bfseries Stephen P. Timoshenko}, {\bfseries James N. Goodier},
        {\em Theory of Elasticity},
        McGraw-Hill, New York, 1951.

\bibitem{grossmann} {\bfseries Jules Grossmann},
	{\bfseries Hermann Grossmann},
        {\em Lessons in Horology}, 1 Vol.,
        The Keystone, Philadelphia, 1905.

\bibitem{bs978} {\bfseries BS 978}, {\bfseries Part 2},
	{\em British Standard for Gears for Instruments and Clockwork
	Mechanisms}, {\em Part 2}, {\em Cycloidal type Gears},
	London, 1952.

\end{thebibliography}

\endinput
